fb「吸嬲」停不了 夜會民主黨 林鄭：5年內不宜重啟政改

fb「吸嬲」停不了 夜會民主黨 林鄭：5年內不宜重啟政改 發佈日期 : 2017-02-10

「小編」發起的選舉觸發公關災難。

林鄭月娥在fb仍然吸引大量「嬲嬲」。

「小編」發起的選舉觸發公關災難。

林鄭月娥在fb仍然吸引大量「嬲嬲」。

特首參選人、前政務司司長林鄭月娥的社交網站facebook帳戶，繼續引發「公關災難」。她的官方faecbook帳戶昨天發出多篇帖文，其中一個是希望讓網民投票表達對的士加價的意見，其中一個選項為代表「真係呃錢！回水啦！」的「嬲嬲」。結果大批網民「派嬲」，更留言表明「個嬲係俾林鄭月娥嘅（請保持隊形）」。另外，林鄭月娥昨晚拜會民主黨黨員時表明，未來五年如果無合適條件，不宜重啟政改。
本報港聞部報道
林鄭月娥的facebook在本月6日才正式開通，名為「林鄭辦公室」，不過至今吸「嬲嬲」數量仍然是相當多。林鄭月娥曾經表示，自己是一個凡事親力親為的人，不會開了facebook戶口後就交由別人管理。不過，昨天其facebook出現一篇以「小編」發出的帖文，就令網民反應頗大。該帖文稱：「小編：今朝唔知醒又要焗住飛的返工，上到車司機大哥就提小編的士又準備加價喇……」
帖文提供表情符號作為選項，供網民表達對的士加價的意見，其中包括代表「真係呃錢！回水啦！」的「嬲嬲」。結果，至昨晚該帖文已經有超過4,000個「嬲嬲」，大批網民更留言表明：「個嬲係比林鄭月娥嘅（請保持隊形）。」而「真係呃錢！回水啦！」，亦有網民是用來回應林鄭將facebook交予「小編」管理的回應。
半日已吸近6000「嬲嬲」
有網民暗批林鄭月娥的公關團隊水平低，網民「TK Chu」更直言：「搏炒，搞個公關災難出嚟。」
林鄭月娥facebook昨早先上傳了一幅坐擁維港景色的高層辦公室環境相，帖文提及「今天又是新的一天，希望各位工作順利。天氣稍涼，各位朋友記得添衣，注意保暖。今天繼續馬不停蹄，向不同界別的選委解釋我的施政理念」。該帖文同樣被網民「派嬲」，短短半日已吸引近6,000人的「嬲嬲」，其中公民黨副秘書長鄭達鴻批評她，「坐擁維港高層海景冷氣房」，卻講天氣轉涼，注意保暖，批評她不知民間疾苦。
網民指與曾俊華風格相近
到了晚上，林鄭facebook又上傳了一段家居專門店「住好啲」創辦人楊志超的宣傳片，繼續軟銷林鄭親民形象。楊志超在片中提及自己曾去信政府提出改建美利大廈的建議，在飯局中得林鄭親自回覆說「建議很『正』」。短片一出繼續引來質疑，網民Isaac Racine說「咦……典解咁似薯片叔叔啲片個feel嘅？」，質疑林鄭月娥宣傳片與另一名特首參選人曾俊華的短片風格相近。
另外，林鄭月娥昨晚與民主黨黨員會面時表示，她與民主黨的關係至推動政改前「一直都沒有大問題」，又說雙方昨日的討論未談到全國人大常委會的「831」決定，又稱若未來五年沒有適當條件、環境及氛圍，重啟政改只會令香港再陷於進一步分化及撕裂。民主黨主席胡志偉稱，雙方在如何解決政治困局的手法上有分歧，林鄭月娥只是計劃透過改善民生來改善現時的困局，未有計劃處理政改或《基本法》第23條立法等爭議問題。
- See more at: